只要仲有人講賣樓等跌，樓價就唔會跌

96年，02年，07年 都未聽過有人賣樓等跌係成功

我夠話想要囡 係咪唔講就有？

口邊成日講住要囡，又真係九成九冇囡

賣樓等跌，同賣左屋企個飯煲，日日叫外賣白飯，等飯煲跌價再買番冇乜分別

就算唔大升，都未必會跌囉
跟本樓就唔可以當股票咁玩

賣樓等跌，成本就係租樓租到跌果日加埋既錢
賣股等跌，除左輸通漲外，我諗唔倒有乜野成本

但係97 03 07 就跌到仆街wo

96 02 07 睇得咁準，成功賣樓等跌有幾多個？

仲有樓一賣一買雜費都十幾廿萬，
同樓差好遠。

仲有樓一賣一買雜費都十幾廿萬， 同股差好遠。

但次次都無人唸過會跌
次次都話無泡沫，有剛需，仲會大升
就跌到仆街你睇

所以到冇乜人賣樓等跌就要睇路
其實好矛盾

有朋友早幾年前落車賣樓等跌，等左一年覺得唔對唔上番車，前後足足唔見左成百萬 (租樓廿幾萬，樓價八十萬）

好老實 港樓每次大跌都係預計唔到既意外做成。
唔敢話唔跌，但係唔會係等出黎。
按每年通漲唔升就係跌

係佢傻西啫 以為自己巴菲特？

跟本咁高樓價第一個原因係政府賣地貪得無厭，麵粉價都萬三蚊尺，麵包唔通可以賣俾你六千蚊尺咩
其次就係 08年 QE 印銀紙既惡果，港幣購買力低無可低
SSD 又封鎖供應，愈升就愈難買 (按揭成數+壓測），愈難買就愈升

肯一兩年內認輸睇錯市果班還好，唔認輸果班只可以日日鳩叫 到心儀單位升穿 600萬果下，突然要拎多百幾萬先上倒會，眼淚在心裡流

十萬蚊一尺係基本啦，樓市高高高

妳講qe就岩啦，按扁值速度，香港樓跟本未升夠，我當年仲細唔識睇，遲左入市

97，03失業率幾高你知唔知
工都無得返，仲點供樓？
同埋當年做按揭係無壓力測試，按揭成數可以做到95%，代表好多實力唔夠ge人上咗車，所以經濟一差，呢班人首當其衝中伏

咁下一代果班點買。

每年層樓多一百萬，不知幾開，不過升幾多都唔會賣

QE 前後都有睇過樓

QE 前銀行跟本就唔肯借錢，果時問按揭，銀行職員即問我做乜野工種，佢話唔係公務員醫生律師基本上都唔會批，果陣睇上車盤 120-130萬左右，基本上有首期都冇用

QE 後 (等多年幾）按揭批得鬆手好多，但果陣上車盤已經講緊 170-180萬，但 d 息平到仆街，認真計過供樓舊錢唔係俾銀行 (樓平息高按揭難）就係俾業主 (樓貴息平按揭易），冇能力 full paid 前提下，只可以簡後者

好彩我儲極錢都唔夠俾首期
所以唔使煩買樓

連登仔FG 30K
3年後50K
30歲前100K

不用擔心

要怪就怪美國瘋狂印錢班仆街

再大升就唔敢講，但如果無大量人口失業，都好難大跌

呢樣真，大規模失業幾時發生，點樣發生，邊有得估

大規模失業 -> 因為好多公司破產 -> 因為好多公司唔夠錢周轉

但現時銀行水浸 -> 樓又升左咁多 (一按二按多到怕你唔借，QE 前都未見過咁多借錢廣告 ）-> 借錢真係舉手就有

唔會跌啦，除非香港有大災難

香港租都咁貴
換樓都係成本
一日仲供得起樓就唔會恐慌拋售
除非好多人俾人炒又搵唔番工做

而家來講,我敢講有大量失業都唔會大跌,而家買得既都都有番咁上下實力, 買得都唔係一個人供。簡單d來講,唔計父幹撚,每個按揭係由2個收入有番咁上下,平時又好多錢淨既人一齊供。
呢班儲錢能力高既人,佢地上車後都係繼續會儲錢。而由於佢地慳，兩個入面其中一個失業都可以捱到,兩個一齊失業亦都頂到一段時間。
連登仔成日過樓價高冇人接貨就會跌。事實上,冇人接貨只係牛皮,有人拋貨先會跌

啲人成日講美國加息乜乜柒柒樓市跌

但又唔諗下美國經濟好先會加息 美國經濟好而中國又咁封鎖（至少 RMB 好難走出境），香港地位係比以前低左，不過都仲係外國投資者信任得過既"轉錢港", 過河濕腳情況下，美國經濟向好，香港失業率點會高，啲人有工返供開樓又點會無啦啦濺賣

再講，點加息都好，5 厘以下都仲叫做低息啦下話
啲美國加息樓市跌既論說，個人認為 5 厘息以上先 apply 倒囉

呢句真
有排都未叫高息
仲要有好多人根本晤洗供

要跌？一定要失業率上升

打J d精？

家下香港既情況係有大量工作機會，但因為租金貴同埋外判減福利種種原因而壓低哂人工，所以加人工速度慢過通漲，莫講話儲首期追樓價

早排做按揭，定息 1.68% 再加 Mortage Link
若果你有按揭金額一半既 cash 放 Mortage Link, 實息根平上係少過 1 厘
唔計 Mortage Link, 息都仲係 below 2 厘，美國加息一年最多四次，每次四分一厘，美國加香港又未必跟
要上 5 厘息，至少都要四五年時間啦

拿 樓主買左樓 d淡淡又話你摸頂入貨
你說服唔到d淡淡架啦 唯有鼓勵同祝福佢地

淡友起義 3部曲
1. 訓街唔再租樓 抵制業主持貨 租金跌自然樓價跌
2. 屌7政府 屌到佢每人送一間500尺單位
3. 取消銀行戶口 將cash儲蓄放曬係屋企 減少香港銀行存款量 逼使銀行加息
淡友要團結

樓主岩岩入市？
好似好驚啵

要住就要入市

啱ar 呢期買樓d業主都驚到晚晚失眠 賴曬屎尿啦

唔食野練仙抵制食肆
唔坐車行路抵制地鐡

有工開咪供住樓先
Cash 我至少會留十二個月供款
失業一年就認命啦

樓都升左10年，雖然未必今年爆但都一定果頭近
我就唔信升足廿年
基本外圍環境都冇咁樂觀啦

簡單問一句，樓當係投資，租金係回報
無大災難同大失業率，租金有無空間跌20%

15尾/16頭已經跌左。
其實依家只係重拾升浪2年。

現環境買樓當投資未必係最好選擇，但 500萬以下上車單位都仲有 3 厘回報

但係自住就唔同講法，果 500萬 3 厘係硬食一定要俾既expense, 買樓上車尼個舉動就係將未來 30年 expense 化為 Asset 既唯一方法

再講好多人話有 500萬買股票收息俾租都得啦

但係邊有一隻股票俾你 5 倍槓桿買而每年仲有 3 厘息收？

買樓有按揭尼樣野，100萬成本，買 500萬既 3 厘回報

股票？一係買動物一係買輪，早排一個大上大落，輸到你仆街呀兄弟 (仲要冇息收）

早幾年買仲有3厘，甚至更高，今年買既已經好難3厘啦
管理費，維修，轉租客中間既空檔和仲要執執再租出去，已經唔講來緊會加息，全部都係成本
樓價升左16%，但租金只係升左10%左右，真係加租，個租客唔租，等半個月無人租，加埋半個月agent 佣金，一定cover唔到10%升幅

麥當勞餐做返16蚊我就信樓市有週期

麥當勞餐以前16蚊，宜家35蚊，升左2.1倍
但樓價升左3倍，你即係話樓價要變升2倍，即係要跌33%先合理
因著有人出來鬧你唱淡

所以咪話有自住樓+一舊錢，現時買樓未必係好投資
冇自住樓但有一舊錢而又唔想一世跟老豆老母住，負擔得倒都係上車隱陣啲

賣自住樓等跌果班要承受既風險同代價係好大，除非可以搬番去同老豆老母住

掉轉講，減番果兩倍通漲，樓只係升左 33%

雖然果 $35 麥當勞，有 $25 係租金支出

早十年好多呢d天才

話樓價到頂，執幾十萬，賣樓租樓住

你估大陸無？

全世界都印緊

岩呀
變相人民幣升值
大陸資金多左入港樓
你覺得仲有空間跌?
美元超強港樓就有空間跌

屋企得一個飯煲就咪玩啦，大既唔食，細既都要食

屋企有兩個以上既飯煲就唔同講法，多出尼果個飯煲，可以煮飯賣俾人

有第二個飯煲先有資格講賣樓等跌囉

大陸有外匯管制，唔太識評論

交差餉地稅定交租，自己簡

中國咩都係假

其實唔好話老麥,大把野食都升左唔止1倍,仲要未計偷工減料縮份量/壓榨員工。計落有投資成分既樓真係唔係升左好多

通漲而人工又冇乜點加果下慘

習大稱帝，樓價又升

得支爆先會跌 吹左咁多年都未爆

如果有玩hsbc 2008 年既供股，加埋股息，可能賺左

計 2008 年開始，都冇乜邊樣野係升得快過香港樓

股王QQ

如果依黃金十年，無樓又無買QQ, miss 左向上流既機會

10年美國國債都2.9息啦
Bond etf 好多US brokers 都做到5倍以上槓桿

QQ option

有冇好介紹?

仲要買/食同一件野,都要俾d奸商偷工減料

仲有租金

QE 淫威下, 買資產自保先係皇道

但qe完啦喎
早10年，剛qe開始買，宜家放，肥到豬頭

放？賣樓？傻既咩，長升長有丫

Let it 高～ Let it 高～～

從來都係只怕有心人

想當年日日話樓爆既舊登仔都收哂聲認哂命
今時今日仲開口埋口講樓爆既係咩人

有需要個時咪買lo 理得佢之後升定跌 而家按7成好穩陣啦 自己再預留少少錢以備不時之需